改名有冇話音調平仄點先順口

有冇研究開既巴打指點下

平則平 最順耳

我都有search到呢個
但平仄平當中又有冇話聲調應該點配合?
人名又會唔會有變調?
即係好似長沙「灣」咁
如果有變調係咪即係個名改得唔順口

人名會變調 通常係疊字
例：馮盈盈

咁如果非疊字呢

中文老師話平仄平最好聽
個人認為只要唔好平平平就無問題

應該唔關變調事

現代人嘅名又真係未諗到

最多係讀返古人嘅名會變咗調
劉備 讀成比
李靖 讀成整